《星島》引政府消息：禁蒙面法最快明生效 違例最高監禁一年

行政會議今早召開特別會議，多間傳媒均引消息指，會上將討論引用《緊急法》賦予權力，盡快頒布《禁蒙面法》，羅范椒芬等行會成員今早已抵達特首辦。《星島日報》引政府消息指，行會今日若通過規例，一經公布後，周六起就會生效，報道又指《禁蒙面法》頒布後，違例者最高監禁一年。

《星島》報道引消息指，港府一直研究不同方案平息運動，包括引用《緊急法》及《公安條例》下的宵禁令等。但有關宵禁令的措施，政府內部未能形成共識，因此最後決定採納有較多共識的《禁蒙面法》。報道又指，10.1 之後，特首林鄭月娥一連兩天與律政司司長鄭若驊及保安局局長李家超舉行閉門會議，為引用《緊急法》作準備。

報道又引述消息人士稱，《禁蒙面法》規定的罰則為一年，條侈將禁止示威人士在遊行集會期間遮閉全部或部分面容。但規例亦設有豁免條款，包括因病而戴上口罩，即可獲豁免。

以後見畜龍要講
操尼媽B 死賤種

我熱愛香港
病都要出嚟遊行架
同埋想知醫生係咪要出張戴口罩准許書比病人？